（左媒奇文）紐約時報：美國說病毒無法控制，中國證明這是錯的

美國的新冠病毒感染人數每天都在刷新紀錄。中國這個最先遭受疫情的國家，卻有著截然不同的經歷。

川普政府已表示把開放經濟作為首要任務，同時在實質上放棄了控制疫情。與川普政府不同，中國採取了遏制病毒傳播的聲勢浩大行動。結果是：中國經濟正在增長，生活恢復了外表上的正常，而美國正在遭受第三波感染的困擾，未來有可能重新採取限制措施。

中國經濟恢復了增長，上季度GDP增幅達到4.9%，消費者支出也開始緩慢增長。民眾再次湧入商場、酒吧、音樂廳和髮廊，學校、地鐵和辦公室又有了人氣。

中國實際上已關閉了通往外部世界的邊境，加大了根除病毒的力度。每當有少量感染病例出現時，政府都會立即封鎖大片地區，並迅速給數百萬人做病毒檢測，從而幫助將各地的感染率控制在極低的水平。

中國威權主義政府的行事方式，是需要向選民負責的民主國家無法做到的。但中國的經歷表明，開放經濟首先要保障公眾健康。

白宮幕僚長馬克·梅多斯(Mark Meadows)表示，美國「不打算控制大流行」，而是將注意力集中在研髮針對疾病的疫苗和治療方法上。中國的做法則幫助恢復了信心，使企業得以重新開業。

自己整出黎 自己點會控制唔到

在中國最近的國慶節長假期間，數億人到全國各地旅遊，遊客們一個挨一個地擠在上海的黃浦江岸邊，有些人沒有戴口罩。在中國東部安徽省的黃山，成千上萬的人擠在狹窄的步道上，人碰人地走在花崗岩山峰和松樹之間。

「大家不慌了，」在中國東部城市杭州的一家互聯網企業工作的埃里克·謝(Eric Xie)說。「餐館能吃飯，也能看電影，各種運動。基本生活也恢復了。」

與新冠病毒大流行時代的很多事情一樣，「恢復正常」也是需要加以注釋說明的。謝先生說，他現在很少出差，而是通過影片與客戶交談。他說，人們基本上已經習慣了在地鐵和公車上戴口罩，儘管杭州近幾個月來都沒有出現新冠病毒感染病例。

「成了生活當中的一個習慣，」他說。「是生活的一部分，大家可以接受這件事情。」

當病毒去年年底在中部城市武漢出現時，中國如今的成功曾看起來似乎不太可能。

中國政府最初被指責試圖掩蓋病毒。對擁有1100萬人口的武漢實行76天封城的決定，曾被廣泛批評為不人道，給普通家庭的生活造成傷害。

幾個月來，川普一直是北京最激烈的批評者之一。他曾在Twitter上怒斥「中國病毒」，並將攻擊中共作為自己競選活動的核心內容。

但中國現在代表的是用高度管理和科學支持的方法遏制疫情的極端共產主義模式，類似的做法已在韓國、日本、紐西蘭、台灣等其他民主制度下被證明行之有效。這些地方都在不同程度上強調集體利益高於個人自由，這是他們能夠將感染病例數控制在相對較低水平的原因。

在這些地方，官員要求人們戴口罩、採取保持社交距離的限制措施時，人民會聽從，儘管有時不情願。他們容忍強制隔離和侵入性的政府追蹤措施。他們支持關閉邊境、在大多數情況下只允許居民入境等限制措施。

叫你戴口罩都俾你打，學支那咁你哋仲唔革命咩

關總統咩事

宜家左膠想推威權獨裁主義

相比之下，在美國，這場大流行病已被高度政治化，美國的確診感染已超過900萬例，死亡病例達22.8萬。戴口罩已成為一個引起分歧的問題，許多美國人抵制政府對他們行動的限制。

與中國的許多事情一樣，政府在抗擊病毒的威權主義做法上，不給反對的聲音或討論留下多少空間，人民被迫默然接受中共的要求。但許多中國人說，他們對疫情似乎已得到了控制感到寬慰，尤其是在美國和歐洲國家面臨大量新感染病例的情況下。

「人們沒有感覺到很嚴格的管控，」在上海一家文化旅遊公司工作的26歲的薇薇安·高(Vivian Gao)說。「結果卻管得很好。」

旅遊業曾在疫情暴發期間陷入停頓，高女士的公司有好幾個月將她的工資削減了三分之二，讓她入不敷出。她說，公司的員工現在又回辦公室上班了，購物、吃飯排隊的情況又出現了。

「生活回歸正軌了，」高女士說，她的薪水也恢復了。
高女士說，她認為中國自上而下的模式，與美國的政治體制相比，能更好地應對疫情。她說，美國的政治體制過於強調個人自由。

信大話

台灣真材實料死都唔學

「在中國，上級的一句話下來，就能得到迅速的響應，」高女士說。「這種是個人主義跟集體主義的差異。」

中美兩國之間的差異推動了一場宣傳狂潮，官員們用美國激增的病例數來宣傳中國威權體制的力量，轉移人們對國內問題的注意力。

中國外交部說，新冠病毒大流行「扯下了國王的新衣」。中共控制的盛氣凌人的小報《環球時報》在最近一篇英文評論中稱，美國的情況是一個「巨大的人權悲劇」，這是在效仿美國政客經常對中國使用的措辭。

許多西方國家在遏制大流行病上的失敗幫助習近平鞏固了中共的地位，中共處理這場危機的早期失誤曾讓其受到攻擊。

「他們要傳遞的信息是，看看美國和歐洲是如何處理一個最為生死攸關的問題的，再看看你們的政府——共產黨和習近平領導下的政府——是如何做的，」倫敦大學亞非學院中國研究所(China Institute at the School of Oriental and African Studies in London)所長曾銳生(Steve Tsang)說。

曾銳生表示，中共在應對大流行病上的成功將鞏固習近平對權力的控制，尤其是如果中國經濟繼續好於其他國家的話。「這只會重新強化他嚴格控制社會的努力，」他說。

但中國還不能宣布取得了徹底的勝利。

中國經濟仍處於不確定狀態，經濟實力在很大程度上取決於中共能否保持公眾的信心。研製出疫苗仍需要好幾個月的時間，企業主們擔心，病毒可能再次出現，讓中國的生活再度陷入停滯。

中國連鎖影院盧米埃爾影城的總裁邵征說，收入自疫情爆發以來已大幅回升，因為消費者認為他們在公共場所是安全的。她說，證明人們健康狀況的手機應用程序在中國的廣泛使用，有助於減少人們對病毒的擔憂。

在鼓勵人們對病毒保持警惕和助長無端恐懼之間，中國也在小心地把握分寸。

上週，在新疆西部城市喀什發現了一例新冠病毒無癥狀感染後，當局馬上對該市進行了封鎖。官員們要求喀什400多萬人做病毒檢測，最終找到了近200個感染病例，大部分沒有癥狀。

此前，武漢、北京、青島和烏魯木齊等城市出現了感染病例後，也採取了類似的大規模檢測做法。

專制鐵拳從一開始就是中國應對疫情戰略的主要組成部分，這種做法幫助政府迅速地、單刀直入地遏制了病毒的捲土重來。但政府的做法也在居民中引發了憤怒，他們說，當局的應對措施有時過於嚴厲。

38歲的依布拉音阿吉(Yibulayinaji)是喀什一名賣手抓飯的攤販。他說，商店被勒令關門，居民都待在家裡。

「我們不知道他們什麼時候會讓我們開店，但現在，我們不能開店，」他在電話採訪中說。「不能出去。哪都不能去。」

講D唔講D咪係呢班仆街成日做既嘢囉

當初都大把鬼仔鬼妹吹奏話ISIS好好㗎, 仲大把人爭住加入佢哋添最後結果係點大家有眼睇

上面日日零感染，但香港掃黃又掃到件感染雞，咁你明啦

左膠又吹奏中國模式

好多鬼妺專登走去WasWas度做性戰士嘅肉便器

獨裁同民主 就好似返工同賭錢既分別咁
前者短期利益大 後者長期利益大
獨裁好呀 如果你買中的話
今次中國就買中 封城 口罩令 健康碼
但係佢做錯十幾次你唔講?
佢一個大躍進餓死20M人你唔講??

民主真係慢好多
even到今日 封唔封城都仲係好大爭議
但係你點知道你今日做個決定真係對國家好?
如果Trump真係一嚟就封關 安倍一嚟就推遲奧運
後來發現武肺原來係廢既 咁佢地點同選民交代?

唔係獨裁好
應該係要諗下今次經驗下 民主國家應該如何應付緊急事件

係唔係黨員黎?

好多被蘇聯成功統戰嘅白左最後都俾蘇聯處決

偷渡客確診唔計

控制李文亮，控制閆麗夢
病毒就控制到

民主國家同極權國家既分別

民主台灣唔計

寫極端共剷主義同民主制度響呢段句子都唔知有乜居心仲有支那得高度管理人, 無科學支持囉唔該

侵侵一早封左中國關,個時班左膠話佢歧視,班友失晒憶?

Biden (China) can!

但都已經封遲左

終於都諗啦
New York Times = China times

左媒點睇無全面開翻經濟活動嘅歐洲, 爆得勁過開翻經濟活動嘅美國?
點睇全面違法CDC建議嘅大型BLM riots and looting?

白皮豬都想發大財賺人民幣賺easy money

奶共鬼嚟

中國連思想都控制到 當然勁抽

學支那唔驗咪得

武肺之前都無 4 啦...傻先信中國數據

可能已入黨

講得好
民主唔代表遇上緊急事件仲要慢慢傾，比佢惡化

no testing -> no case

依家幾個城又爆緊，唔講？

班藍絲成日話外媒洗腦, 抹黑中國
如果佢地識英文
會發現唔少過一半外媒都係吹奏中國

左媒真係仆街。不過好多美國人係身在福中不知福

23隻狗叫雞

台灣呢?

真係dklm

中國？ you mean republic of china?

支那驗!
上次東北個邊話有12個CASE, 幾日內驗左千幾萬人, 1個CASE都無, 連誤差false positive都無.
驗唔驗同有幾多確診都係黨話事. 要成功就係控制曬所有媒體不停洗腦

佢地準備好城管焊死度門未先

係唔係都捉人隔離,再突然強制封城,關科學咩事?班左膠又接唔接受到?

西方白人連口罩都唔戴

學中國咁封城未到一個禮拜，應該十個城市九個都有looting放下火咁

其實根本係民族性使然，中國啲奴隸係幾好管的講真，但真係奴隸格囉。

不過要防毒真係唔駛好似中共咁極端，個個人乖乖戴口罩都ko九成，不過白鬼就算啦，都係等疫苗求呢排死少啲人

話封中國關就係歧視
中國封就做得好

唔好笑，真係有班人計劃去捉鳩個州長，因佢想推行封關

北韓都控制到呀，你唔讚金仔殺得好？

前排中聯辨員工免檢
先中一個

青島驗左成百萬人，一個positive result 都無，D 驗劑準到呢 連false positive 都無；仲有「零確診」，中聯辦又中，大陸雞又中，如果左膠想活於謊言，咁中國制度真係岩佢地

我覺得中國抗疫真係好有效
新疆有爆發就即刻捉幾百萬人強制檢測
捉病人仲快過病毒傳播

美國說太陽無法登陸，北韓證明這是錯的

唔係奴性
係美德

北韓仲控制得好，使唔使請金仔做總統

中國死咗成千上萬，已經群體免疫。封城就係任佢哋自身自滅。

上季度，唔敢同去年前年比較

講個笑話：中國數據

上個月有單南韓人偷渡入北韓
當場俾人槍殺仲燒埋屍

左膠係咪好應該支持咁樣對待非法入境者 附合晒佢地所講嘅高效

政治上左就已經唔會支持威權，左膠就更加唔會啦下化，唔好乜都推落左翼度喎

有人信果度離奇

我當中共d數據係真
歐美學佢處理手法一成都已經內戰左

台灣就係最好示範

驗就一定有驗既
你唔俾啲韮菜驗都要俾啲有權有勢既人驗啦

不過驗完報唔報或者報做啲咩就唔知了

無錯，台灣先係榜樣
做好封關同全民防疫意識

班左膠想自己做獨裁果個

一向左派都係鐘意獨裁

唔講台灣???
透明度高, 防疫有效

拜登講到自己會科學方式積極抗疫 唔會好似侵咁放軟手腳
但係問佢咁係咪即係會封城 佢又支吾以對
又話會開番學校 重啟經濟
根撚本就矛盾到一個點

歸根究底 如果唔係封鎖瘟疫消息+野味市場泛濫, 都唔會有哩啲事發生，2003年沙士有板睇
武漢封城 但放5百萬人播毒

台灣？睇唔到！

岩呀岩呀
快D打低美國

又唔見屌W H O？
歐美防疫做得咁差根本成件事罪魁禍首就係who
係需要封關嘅時候，邊個走出黎話唔應該咁做恐慌？
又不停講戴口罩冇用
成件事最白痴嘅係談得菜努力讚揚中國做得好好
但歐美做相關嘢嘅時候就鬧到PK
然而歐美國家除咗美國之外其他都冇譴責who搞到全世界一鑊泡
仲繼續捐錢，佢哋國家嘅民眾繼續追捧who
特朗普係有做得唔好嘅地方，尤其有關口罩方面
但整體責任其實根本係who度，同埋絕大部份鬼佬嘅衛生意識嘅問題
垃圾左報死都唔肯講呢方面嘅嘢

已經唔係左媒
直頭變咗黨媒

支那控制嘅係病毒消息

condom黎

不嬲都吹奏開成日覺得中國以社會主義國家嘅身份(雖然只係名義上，但佢地真心覺得係)可以垿到全球第二大經濟體係好了不起嘅事佢地好自豪

而且左翼有班信奉極左思想嘅人本身就buy極權，只要係左翼精英做掌權者就得。佢地個世界大同觀入面一向都覺得人無權做選擇而應該由一個大嘅管治階層(唔係國家，國家應該廢哂再變成一個超大型社會主義精英團隊)去分配所有資源等人人都有同樣嘅野而唔再需要私有財產，人民只係社會嘅一粒齒輪

人死咗唔使驗

差唔多日日都有確診個個話0 連登種圍爐打飛機真可怕

美國人可以接受動物園管治放棄自由,咁就可以控制病毒

台灣學唔到 台灣係防得太完美
本土根本無咩中過招

美國事實上真係控制唔到

NYTimes = 環球時報北美版

你留意 Nytimes 同埋 Economist 最近呢個禮拜啲 China News / Video.....

成個 tune 唔同晒...... ( 情況都幾令人擔心 )

到時cnn就會唔報肺炎消息，白事當紅事報

就當登登成功

台灣同世界接觸都係少，基本上都係對外交通得支國日本
要封關可以易下決定

美國係世界十字路口，唔係話封就封

咁台灣呢？有冇諗過控制疫情唔關威權定民主事？台灣係民主國家但點解係防疫方面比你西方做得更好？

竟然係非世衛成員

exact柒ly 係支那模式
掃入地氈底 ＋ 媒體漂白 ＝贏左

左媒定黨媒
依嗰post冇左膠嘅
死撚哂？
左膠平時好中意quote左媒啲source屌侵撐拜登嫁

Am i a joke to you ????

叫你哋lock down戴番個口罩都要生要死咁就收皮啦

我之前重周圍R人訂經濟學人

左膠信.
FB見到有左膠POST 呢個來屌侵做得唔好.

支那只要控制到唔報就得啦

佢話成個月無人病過都無問題支那狗最緊要就係昆佢同唔好比自由佢地

左派不嬲傾向社會主義

唔係宜家左膠思想核心就係大政府控制所有嘢

咁佢其他資訊都仲有 Value gei. 雖然唔算得上係最好, 返嚟睇 呢啲都好過 睇 Content Farm.....

控制疫情最好既方法係控制媒體

歸做不明肺炎咪冇增加囉

左膠話呢啲大報先有公信力

可能非世衛成員左膠就睇唔到

你搞笑？

一早話撚左係假瘟疫弱流感，有需要時就吹大佢玩經濟衰退封城閉關，無需要時就唔理佢經濟自然爆炸性復甦，中共就係睇中歐美民主社會流言易放難收，唔似中國專制話停就停，話開工就開工。侵侵就算一早睇穿，都難敵左膠主導媒體吹出黎嘅戇尻民意，仲要多撚謝成班港豬幫手吹奏個垃圾病毒。

你哋班自由主義，肯俾人管咩？肯俾人封屋隔離咩？

Dr Yan li meng 份論文一下打死WHO

民眾再次湧入商場、酒吧、音樂廳和髮廊，學校、地鐵和辦公室又有了人氣。

呢個係咩慨念

想睇吓拜登上場又有幾把炮

公道講呢個真係班美國人on9 都冇衞生意識又唔肯帶口罩 仲打鳩啲帶口罩既人 自己中招就開corona party 中國人至少都識帶下口罩

唔計支那（因為數據唔可靠），事實上東亞國家（日本、南韓、台灣，甚至越南、北韓）嘅人均感染比例，都係遠低於歐美同南美國家…（資料自己google 就有）

其中一個原因係傳統西方重視個人自由嘅思想，令好多對疫情唔了解，或者盲目樂觀嘅人，拒絕放棄部份個人自由，去遵守嚴格嘅防疫措施… 所以其實邊個做美國總統，分別應該不大…

如果睇埋最近一波歐洲嘅爆發，好多歐洲國家按人口計算嘅感染比率已經超越美國，又唔見歐洲國家有好多人出嚟要佢哋嘅總統同總理下台負責… 所以侵侵真係非戰之罪…

左派可以移民
4年次侵侵競選已經話侵當選就移民
中國咁好 去中國住啦

左狗係咪諗住玩共產党果套
又唔諗下自己堆選民包括拜登自己連口罩都未戴得好

學支那咁隨時打多場內戰

封你半日係你個社區, 你舉晒牌, 乜乜乜 matter啦

單憑英國人唔比佢地星期五去酒吧就好似要左佢條命咁了

咁唔知中聯辦中招條柒頭係咪唔係返支那呢?
講到支那咁撚健康又點解有件柒頭從支那入境發現係有病呢
同最簡單理由就係鬼佬衛生水平真係好低,唔係支那勁,係你班鬼廢

北韓都証明咗病毒係控制到架啦，只要張染病果d人都殺晒

中華民國證明控制到

前兩日已經出咗英文版啦
要屌就上去揾返屌佢
twitter 揾 NYT world

台灣lockdown 左就無事證明其實係可控

pin this

真系要光復媒體

明明州防疫責任係州政府責任

大陸咪又有人中,只係佢個好多死左先之後先發現唔計

新疆11月1日3單本土就lockdown

試下美國是旦一個州3單case會點處理

控制公佈嘅數字

所以左媒真係畀支共控制 只能尻吹鬼國 絶不能提及台灣 同WHOㄧ撚樣

佢作篇文吹奏中共都係為左幫阿登助選 佢唔會提歐洲仲失敗過美國 然後又講到台灣 紐記果d係學中國先咁成功

佢地可以無恥到幫自己人隱瞞貪污 利益輸送 屌細路女 咁寫下文吹奏極權國家比自己國家好 真係唔意外

其實你睇大陸片 會見到今日個個大陸人都戴口罩 紐時個記者奶到入中共屎忽先話無

連大陸人都唔信政府 班白左人反而信哂 真係cls世界

兩睇啦
首先係佢想和平轉化中共
二來佢有個會攬炒既鄰居

不如直接同環球時報合併啦，你nyt點扮都睇得出係共媒，連美國人都唔會唔知

內循環萬歲

先唔講咩獨裁自由, 真係信支那個數據係咪on9左少少

緊係控制到啦！不斷複製同向世界輸出嘛！

最後果段咪出賣自己，個人自由唔好，俾人控制好

通常見白左吹奏支共我都係覆一句
it's so under control that the virus went from Wuhan to global

左媒奇文

幾時證明台灣， 美國是錯的呢

我睇唔到, 我乜都唔知

個資訊封鎖仲癲過切爾諾貝爾核爆

好間單，個報紙佬唔做protection 返大陸食個lunch, 去叫餐倉女雞都冇事既，我就信